<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>All of my favorites</title>
  
  <subtitle>爱只会转移，绝不会消失</subtitle>
  <link href="https://deermeeee.github.io/MYHOME/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://deermeeee.github.io/MYHOME/"/>
  <updated>2025-07-30T16:00:00.000Z</updated>
  <id>https://deermeeee.github.io/MYHOME/</id>
  
  <author>
    <name>Deer Me</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>图片测试</title>
    <link href="https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/07/31/%E5%9B%BE%E7%89%87%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    <id>https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/07/31/%E5%9B%BE%E7%89%87%E6%B5%8B%E8%AF%95/</id>
    <published>2025-07-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-07-30T16:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>美丽图片测试~</em>  </p><p><img src="/MYHOME/img/uehara.jpg" alt="由衣头像" title="由衣头像"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;美丽图片测试~&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/MYHOME/img/uehara.jpg&quot; alt=&quot;由衣头像&quot; title=&quot;由衣头像&quot;&gt;&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="测试" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/categories/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
    
    <category term="格式测试" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/%E6%A0%BC%E5%BC%8F%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>测试</title>
    <link href="https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/07/31/%E6%B5%8B%E8%AF%952/"/>
    <id>https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/07/31/%E6%B5%8B%E8%AF%952/</id>
    <published>2025-07-30T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-07-30T16:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在Front-matter中添加了description字段，以生成摘要。<br>再写一行看看效果  </p><p>再再写一行看看效果</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">本文摘要测试</summary>
    
    
    
    <category term="测试" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/categories/%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
    
    <category term="格式测试" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/%E6%A0%BC%E5%BC%8F%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【敢由】再会-if仿生人</title>
    <link href="https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/07/28/if%E4%BB%BF%E7%94%9F%E4%BA%BA/"/>
    <id>https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/07/28/if%E4%BB%BF%E7%94%9F%E4%BA%BA/</id>
    <published>2025-07-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-07-27T16:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>———2173年·仿生人回收站中———  </p><p>&emsp;&emsp;位于雪域地下1公里的仿生人回收站中，数以万计的仿生人淘汰品正列队等待报废检测。  </p><p>&emsp;&emsp;“喂！你不是那个销冠嘛？你怎么也在这啊？”，一个左眼和左腿都有不同程度损坏的仿生人正在搭讪身旁盘着丸子头躯体毫发无损的仿生人。  </p><p>&emsp;&emsp;“如，如你所见啊，要报废了…”，突然被陌生仿生人粗鲁地搭话，丸子头仿生人尴尬地别开脸，额头正中央的传感器报错的红灯频闪，“这位先生，你靠得太近扰乱我的信号了，再说了我又不认识你…”  </p><p>&emsp;&emsp;“什么嘛销冠，在橱窗里的时候我就站你隔壁呀！”突然提高的音量引来全场仿生人齐刷刷地转头注视，但这个破破烂烂的仿生人不以为意地耸了耸肩。  </p><p>&emsp;&emsp;“啊，这样啊…当时站你隔壁的应该是同型号的其他仿生人吧，我刚刚扫描了你的芯片，我真的没见过你…”丸子头仿生人低下头，露出了不属于仿生人的忧伤的表情，“但我劝你不要和我们走太近…“  </p><p>&emsp;&emsp;”为啥？“  </p><p>&emsp;&emsp;“你没听说吗！管家型仿生人NGN029血腥怪谈，几百户人家投诉自从买了这个型号的仿生人，家里就接连碰上离奇的血光之灾，甚至还出人命了，公司迫于舆论压力把我们这个系列停产报废了。”  </p><p>&emsp;&emsp;“好酷！”但他看着NGN029的传感器红黄警示灯混乱地交替闪烁，只能微微收敛扬起的嘴角，“你这哪有我倒霉啊，你看，批次缺陷，左眼和左腿特别容易损坏，导致整批报废。”  </p><p>&emsp;&emsp;一边说一边抬起自己的左腿在她面前摇晃，见面前美人忧郁神色未消退半分，竟然把自己的左眼部件抠出来递到她眼前。  </p><p>&emsp;&emsp;“咦呀呀呀！”NGN029确确实实被吓到了，额头上的传感器感觉快要烧坏。  </p><p>&emsp;&emsp;“哈哈哈哈哈！抱歉抱歉！”他熟练地把眼部件安回眼眶内，笑容比方才明亮了不少，“不过话说回来我跟你竟然是同系列诶，我是NGN035，救援型的，多多指教啦！”  </p><p>&emsp;&emsp;“指教什么啊，都准备报废了！”NGN029的阴云被他一扫而空，声音也活泼了几分，“不过，我总感觉和你有一种说不上来的熟悉感。”  </p><p>&emsp;&emsp;“都说在橱窗里。”  </p><p>&emsp;&emsp;“不是。”  </p><p>&emsp;&emsp;“雪山上？我是雪山救援队的。”  </p><p>&emsp;&emsp;“管家型不耐寒，我不能去雪山。”  </p><p>&emsp;&emsp;“哈？那是哪里？”  </p><p>&emsp;&emsp;“不知道。但刚刚见你第一面的时候，我的信息处理系统超时响应了7次。”她突然用力拽住NGN035的小臂，二人额头的传感器碰撞到一起，“我脑内的系统处理能力是目前世界范围内数一数二的，完全不可能短时间内超时这么多次！”  </p><p>&emsp;&emsp;NGN035来不及躲开，和NGN029的系统信息交换链接已经建立，她的记忆如惊涛骇浪般铺天盖地而来，  </p><p>&emsp;&emsp;“由…由衣？”  </p><p>&emsp;&emsp;“什么？是人名吗？”  </p><p>&emsp;&emsp;“我不知道…找不到源文件，就像是一个凭空出现的bug…”NGN035的信息处理系统崩掉了，交换链接被迫中断，他额头的传感器闪着微弱的白光。  </p><p>&emsp;&emsp;她牵起他的手，按在自己胸口的位置，  </p><p>&emsp;&emsp;“是这里，这里的感受。”  </p><p>&emsp;&emsp;“仿生人不是人类…怎么会有所谓‘感受’…”NGN035正集中所有资源进行系统修复，却一直返回超时响应的报错。  </p><p>&emsp;&emsp;“真的没有吗！”  </p><p>&emsp;&emsp;面对NGN029第二次突然靠近的脸，他本能地躲开了，但在她如紫宝石般清澈透亮的眼部件的注视下，NGN035的传感器不停乱闪，他也隐隐约约感受到——自己大概可以称之为“心”的东西——被她抓住了。  </p><p>&emsp;&emsp;作为仿生人的初见，抑或是终于兑现的再会。  </p><p>&emsp;&emsp;“和我约定吧，下次见面的时候，一定主动向我打招呼。”<br>&emsp;&emsp;“看到我招手的话，记得喊我的小名。”  </p><p>&emsp;&emsp;二人双双步入报废处理室，不久之后他们存储的数据就会被彻底格式化，芯片和零部件会被拆解回收，紧接着新的故事又将展开。  </p><p>END</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">【敢由/ooc可能/剧情完全捏造】作为仿生人的初见亦是潜意识中的再会，在这之后，一定还会在某个时刻，某个地点，再一次为你心动。</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="敢由" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/%E6%95%A2%E7%94%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【敢由】剩下一个人的话</title>
    <link href="https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/07/25/%E5%89%A9%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AF%9D/"/>
    <id>https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/07/25/%E5%89%A9%E4%B8%8B%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%AF%9D/</id>
    <published>2025-07-24T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-07-24T16:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;1  </p><p>&emsp;&emsp;——10个月前——  </p><p>&emsp;&emsp;“阿敢，是我”<br>&emsp;&emsp;“上原，是有新发现吗？”<br>&emsp;&emsp;“在山脚发现持有来福枪型物品人士，怀疑是军火盗窃案的疑犯，请求支援”<br>&emsp;&emsp;“啧，偏偏是你那边 ，我现在就带着搜查一课和火力部队前往支援，你原地不要动等我，知道没！”<br>&emsp;&emsp;“来不及了，疑犯开始向西南方向移动，目测疑犯只有一名，我现在实行逮捕”<br>&emsp;&emsp;“喂！上原”  </p><p>&emsp;&emsp;由衣匆匆挂断电话，手里紧握配枪，开始向雪山深入。<br>&emsp;&emsp;没事的，阿敢和甲斐巡警教过我无数遍射击的技巧，区区一个军火盗窃犯，不是我的对手。由衣在心中默念，调整呼吸，握枪的手又收紧了一下。  </p><p>&emsp;&emsp;而在10公里外的敢助，正心急如焚。<br>&emsp;&emsp;“火力支援还要等多久！”<br>&emsp;&emsp;“有没有人已经与上原会合！”<br>&emsp;&emsp;“能不能定位到上原对讲设备的坐标！”<br>&emsp;&emsp;上原由衣，你这个笨蛋，千万不要出事啊！敢助一脚把油门踩尽，因暴雪变得湿滑的道路加上失控的车速随时可能带走自己的生命，但对现在的敢助来说，这些都不重要——他只要看到平平安安的由衣。  </p><p>&emsp;&emsp;“砰”  </p><p>&emsp;&emsp;一声枪响划破雪山静谧的空气。<br>&emsp;&emsp;不是警察配枪的声音。敢助立即意识到。  </p><p>&emsp;&emsp;很好，他这种外行打不中我的！由衣信心大增，“前面的人，立刻放下武器！放弃无谓的挣扎！刑警支援部队已经到了，你逃不掉了！”  </p><p>&emsp;&emsp;“砰”  </p><p>&emsp;&emsp;第二枪响起。<br>&emsp;&emsp;子弹随即穿过由衣的大腿，由衣失去平衡倒在雪地里，鲜血染红了白雪。<br>&emsp;&emsp;子弹是从…背后？竟然有两个人吗，失策啊。由衣苦笑了一下，忍着腿部的剧痛，在雪地上朝着掩体匍匐前进。  </p><p>&emsp;&emsp;“砰”  </p><p>&emsp;&emsp;什么！？但是不像枪声…那是什么？由衣你给我好好活着啊…  </p><p>&emsp;&emsp;太好了，没有打中我…还差一点…就到了…<br>&emsp;&emsp;由衣拼尽全力终于挪到一棵巨木后方作为掩体，但紧接着是一阵地动山摇。  </p><p>&emsp;&emsp;“上原——”<br>&emsp;&emsp;是阿敢！由衣环顾四周，想要寻找声音的来源，但没想到首先映入眼帘的是——雪崩。<br>&emsp;&emsp;“上原——你在哪——”<br>&emsp;&emsp;纯白的巨兽无情地咆哮吞噬，但此时的由衣已无力逃生。  </p><p>&emsp;&emsp;是血！敢助加快了脚步，循着血迹终于见到了躲在树后的由衣。<br>&emsp;&emsp;下一秒，翻腾的雪浪把由衣吞噬殆尽——就在敢助的面前。<br>&emsp;&emsp;“由衣！！！由衣！！！”<br>&emsp;&emsp;敢助声嘶力竭地喊着，无情的雪浪吞噬一切生命，四周白茫茫一片，只剩敢助站在原地，像一只渺小的蝼蚁，猛烈的强光要把他化为灰烬。<br>&emsp;&emsp;“由衣！！！”  </p><p>&emsp;&emsp;“敢助君”<br>&emsp;&emsp;“敢助君，醒醒”  </p><p>&emsp;&emsp;“由衣！！！”沙哑的声音唤着由衣的名字，敢助从昏迷中惊醒。<br>&emsp;&emsp;“敢助君冷静点，你做恶梦了”  </p><p>&emsp;&emsp;敢助环顾四周，只有高明和四五个医护人员，没有看到由衣。<br>&emsp;&emsp;“由衣呢？高明，由衣在哪里！告诉我！”<br>&emsp;&emsp;“先生，请问您知道自己的名字吗？知道自己现在在哪吗？”<br>&emsp;&emsp;“告诉我由衣在哪！”<br>&emsp;&emsp;“先生请您冷静一点，您昏迷了6个月，现在不宜大幅情绪波动，会影响血压”<br>&emsp;&emsp;“高明，告诉我由衣在哪？由衣在哪！”<br>&emsp;&emsp;高明与医生对视了一下，视线又回到了敢助身上，<br>&emsp;&emsp;“敢助君，你先冷静点，不然我没法说”<br>&emsp;&emsp;敢助做了好几次深呼吸，才勉强放松了紧绷的神经。  </p><p>&emsp;&emsp;“敢助君，你还记得自己为什么昏迷吗？”<br>&emsp;&emsp;“我好像…”记忆已经摔成碎镜，尖锐地刺入敢助的大脑神经。<br>&emsp;&emsp;“嘶…我好像…在雪山追捕…一个叫御厨什么的人…然后由衣…不对…是我一个人…有个枪口对准了我…然后雪崩…啊——”<br>&emsp;&emsp;左眼受伤的情景仿佛一双鬼爪要撕扯开敢助的X伤口，他究竟看到了什么，他又忘记了什么，一切都成了散落一地的玻璃碎片，无论翻开哪一片，都只换回满手鲜血。  </p><p>&emsp;&emsp;“所以由衣在哪！”<br>&emsp;&emsp;敢助紧紧盯着高明的双眼，但高明眼中的阴霾未曾散开，反而愈发阴暗。<br>&emsp;&emsp;“由衣她…差不多整个县厅的同僚都到雪山上找你了，由衣更是不眠不休连续上了三次雪山…”<br>&emsp;&emsp;“别讲这么多废话了！”<br>&emsp;&emsp;“她已经不在这个世上了”<br>&emsp;&emsp;“…”<br>&emsp;&emsp;“可能是太累了，失足掉下了悬崖，头部先撞到湖面的坚冰上，当场…”<br>&emsp;&emsp;“知道了，你出去吧”<br>&emsp;&emsp;“敢助君…”<br>&emsp;&emsp;“我想一个人待一会”<br>&emsp;&emsp;高明只好照做，离开前留了一条门缝，以便留意敢助的情况。  </p><p>&emsp;&emsp;敢助流不出半滴眼泪，因为泪腺已经和血液一起干涸了；他想撕心地吼叫，但大脑内的碎片瞬间堵死他的喉咙割断他的声带；他要行动起来去确认由衣的生死，左腿却接收不到大脑的任何指令。  </p><p>&emsp;&emsp;由衣死的时候也是这种感觉吗？  </p><p>&emsp;&emsp;不，应该更痛苦，为什么这种痛苦不是我来承受呢？如果我愿意承受高于此十倍、一百倍的痛苦，可不可以换回由衣的生命？不，我要用我的生命去换回由衣的生命。  </p><p>&emsp;&emsp;敢助发现自己的手臂好像可以自由活动，他开始扯掉手背上的针头，掀翻小桌板上的饭菜，推倒床头柜上的花瓶，撕下病床的遮帘。哪一样，哪一样可以让我痛苦地死去？由衣，你告诉我，哪一样？  </p><p>&emsp;&emsp;“准备好镇静剂，你们四个一起固定好病人”<br>&emsp;&emsp;银色针头刺入敢助的手臂，冰凉的液体安抚他紧张的神经，敢助暂时失去了意识。  </p><p>&emsp;&emsp;2  </p><p>&emsp;&emsp;敢助置身于熊熊大火之中。  </p><p>&emsp;&emsp;这是哪里？<br>&emsp;&emsp;武田信玄的盔甲？风林火山的旗帜？还有箭靶，弓具…谁躺在那里？<br>&emsp;&emsp;这个人穿着新郎和服，手里是婚书？虎田义郎…上原由衣！？怎么回事？？？<br>&emsp;&emsp;敢助在火场中翻找，太奇怪了，由衣怎么会和这个不认识的男人结婚？是同名同姓吧…<br>&emsp;&emsp;眼前一个巨大的火团挡住了去路——是厚重的新娘和服构成的燃烧物。  </p><p>&emsp;&emsp;“由衣…由衣！”<br>&emsp;&emsp;敢助伸手要去触碰由衣的脸，一瞬间，一切化为灰烬，只剩下敢助孤零零一个人。  </p><p>&emsp;&emsp;“由衣！”<br>&emsp;&emsp;敢助再次从梦中惊醒。  </p><p>&emsp;&emsp;窗外是寂静的星空，敢助伸手想要去触碰的东西已经不复存在。<br>&emsp;&emsp;还记得16岁的由衣对刚考上警察学校的自己说的话，“阿敢以后就像天上的星星一样，守护长野县所有的人啦！”  </p><p>&emsp;&emsp;但我却没能守护你，上原由衣，我大和敢助最希望一辈子守护的人。  </p><p>&emsp;&emsp;由衣，你在那边，会见到甲斐巡警吗？  </p><p>&emsp;&emsp;3  </p><p>&emsp;&emsp;“3号床的大和敢助先生啊，今早已经签字出院了”<br>&emsp;&emsp;这是高明得到的答复。  </p><p>&emsp;&emsp;“敢助君，你果然在这里”<br>&emsp;&emsp;“我以前怎么没发现你这么擅长找人”<br>&emsp;&emsp;“你的拐杖还没做好，康复也不去参加，以后怎么做刑警，怎么办案”<br>&emsp;&emsp;“我现在是个残疾人，做不了刑警了，不需要办案了”<br>&emsp;&emsp;高明一挥手，把桌面上有关甲斐巡警死亡一案的资料扫落在地。<br>&emsp;&emsp;“无关人士禁止查阅卷宗资料！你现在就给我出去！”<br>&emsp;&emsp;敢助一把扯起高明的衣领，<br>&emsp;&emsp;“你什么意思！”<br>&emsp;&emsp;“你这是袭警”  </p><p>&emsp;&emsp;“呵”<br>&emsp;&emsp;敢助自嘲地笑了笑，扶着墙一瘸一拐地往档案室门口走去。<br>&emsp;&emsp;“你希望由衣看到这样的你吗？”  </p><p>&emsp;&emsp;“她看不见”，敢助回头，“死人埋在地下，不在天上”  </p><p>&emsp;&emsp;“曲有误，周郎顾。”  </p><p>&emsp;&emsp;4  </p><p>&emsp;&emsp;“轰隆轰隆”<br>&emsp;&emsp;又一辆列车驶过田野间。<br>&emsp;&emsp;今天是敢助停职后的第三天，他就是这样失魂落魄地，每天坐在田边看火车。  </p><p>&emsp;&emsp;“流镝马…骑射…”<br>&emsp;&emsp;敢助嘴里时不时蹦出一两个词，时不时又沉沉叹息。手中绿色封皮的笔记本，写满他和由衣一起搜集到的有关甲斐巡警坠崖案件的线索，如今写着“御厨贞邦”四字的一页早已被圆珠笔胡乱划破。<br>&emsp;&emsp;案件的思路就像眼前的火车一般，匆匆驶入脑海，又瞬间飞逝，眼看要抓住关键的碎片了——伸出手，朝着空中一挥，只握住一片冰冷的雪花，随之天崩地裂，炽烈的大火从地底冒出，凶猛的雪浪铺天而来，一切都化作冰与火的混沌，<br>&emsp;&emsp;“阿敢…救救我…”  </p><p>&emsp;&emsp;仿佛是脓水从左眼的伤疤中争先恐后挤出，悄悄地，探入耳道，扒开右眼，涌进喉咙，爬满全身，  </p><p>&emsp;&emsp;「是龙尾景」，恶魔在耳边低语，「是龙尾景杀了甲斐玄人」  </p><p>&emsp;&emsp;渗入地面，慢慢地，满上来了，沒过小腿，葱绿的田野化作一片散发恶臭的沼泽。  </p><p>&emsp;&emsp;对啊，为什么不是他呢？要是甲斐巡警去世了，最大的得益者不就是…  </p><p>&emsp;&emsp;扶起敢助的右臂，顺着肌肉的线条往前蔓延，缠绕过手指，继续往前繁殖——刀刃反射着夕阳的金光，腐朽的刀柄牢牢扎根在敢助的手心，  </p><p>&emsp;&emsp;「来，到这边来」  </p><p>&emsp;&emsp;5  </p><p>&emsp;&emsp;快到祭祀的日子了，这位在村子里被称呼为阿景的男子正在加班加点练习骑射。  </p><p>&emsp;&emsp;“谁在那里！”<br>&emsp;&emsp;阴云散开，月光照亮来者的身影，<br>&emsp;&emsp;“你是…长野县厅的，姓大和的警察？”  </p><p>&emsp;&emsp;「杀了他！」恶魔在嘶吼，「杀了他就可以为甲斐玄人报仇！一切就结束了！」  </p><p>&emsp;&emsp;一束银光闪过敢助的右手——顷刻间，红色的液体如荆棘般缠绕他的手臂，禁锢他的身躯，血腥的气味化作丝绸，如烟似雾地覆上他的五官，直至窒息。  </p><p>&emsp;&emsp;龙尾景倒在血泊中。  </p><p>&emsp;&emsp;6  </p><p>&emsp;&emsp;“轰隆轰隆”<br>&emsp;&emsp;又一辆列车驶过田野间。  </p><p>&emsp;&emsp;敢助猛地睁眼，四肢用力挣扎，险些摔下长椅。<br>&emsp;&emsp;我杀人了吗？敢助开始检查全身，没发现半点血迹。<br>&emsp;&emsp;真见鬼了，五粒褪黑素换来的睡着的感觉还没有一个梦境来得真实。敢助一脚把整瓶褪黑素踹进了水沟里。  </p><p>&emsp;&emsp;“由衣，如果我杀人了，是不是就到不了你在的天堂了？”  </p><p>&emsp;&emsp;7  </p><p>&emsp;&emsp;“未知生，焉知死。敢助君，现在不流行卧轨了”<br>&emsp;&emsp;高明驱车来到铁路边。  </p><p>&emsp;&emsp;“你的拐杖做好了，要不要试一下？”<br>&emsp;&emsp;敢助依旧站在铁轨边一动不动。  </p><p>&emsp;&emsp;“要到由衣的墓前看看吗？”<br>&emsp;&emsp;紫色的蝴蝶飞过，轻轻扑在敢助的肩上。<br>&emsp;&emsp;“你还不知道在哪里吧”高明顿了顿，“我认为她会想你的”  </p><p>&emsp;&emsp;一路上，晴空万里。温和的阳光穿过绿叶的间隙，光斑溜过敢助的脸颊，闭上眼睛，光的影子流淌在黑暗之中，再次睁眼，又是一幅葱郁生机的风景画，生灵与逝者共享这片绿荫的庇护。  </p><p>&emsp;&emsp;“到了”高明拉紧手刹，“这条小路进去，第三排，第七个，你自己去吧”  </p><p>&emsp;&emsp;8  </p><p>&emsp;&emsp;“阿敢！阿敢！”<br>&emsp;&emsp;轻柔的触碰像羽毛在左眼的疤痕上游走，紫色的眼眸藏着神秘的晚霞，日薄西山，无尽的黑夜即将降临。<br>&emsp;&emsp;“由衣！”<br>&emsp;&emsp;二人额头相抵，敢助轻轻抚上由衣的手，拇指在柔软的肌肤上摩挲，红色的蔷薇在彼此脸上绽放，但碑石冰冷的触感无情地把他拉回现实。  </p><p>&emsp;&emsp;“来的路上我见到一只蝴蝶，紫色的，是你吗？”  </p><p>&emsp;&emsp;9  </p><p>&emsp;&emsp;流镝马骑射——他和由衣最后的线索。  </p><p>&emsp;&emsp;借着身体还没康复的理由，敢助虽然官复原职，却每天不务正业，逮着机会就往虎田和龙尾家跑。  </p><p>&emsp;&emsp;没有搜查令，也没有任何人情关系，贵为当地名门的虎田和龙尾家自是不会露怯，接受一个粗暴的警官无端的质问。<br>&emsp;&emsp;连续吃了半个月闭门羹，敢助依旧无法与这两家名门的任何一个人搭上话。  </p><p>&emsp;&emsp;“该死，这群混蛋土豪”  </p><p>&emsp;&emsp;这一切，都被虎田达荣看在眼里。  </p><p>&emsp;&emsp;10  </p><p>&emsp;&emsp;“大和，你明天还要去虎田家那边吗？”<br>&emsp;&emsp;“呃，大概”<br>&emsp;&emsp;课长终于要有意见了吗？敢助急忙想借口。<br>&emsp;&emsp;“那你负责一下这个案子吧，虎田家出人命了”  </p><p>&emsp;&emsp;什么！？敢助心中五味杂陈，等了这么久总算是有了进入虎田家的正当理由，但一想到是用人命换来的，心里又很不是滋味。  </p><p>&emsp;&emsp;带着属下急忙赶到现场，搜证同事上前汇报：“死者名为虎田义郎，性别男，日本籍…”<br>&emsp;&emsp;“他结婚了吗？”敢助冲口而出。<br>&emsp;&emsp;“唔，没有”<br>&emsp;&emsp;“嗯，抱歉，您继续”<br>&emsp;&emsp;真的是太久没工作了，脑子都不清醒了。敢助拍了两下额头，眉头锁得更紧了。  </p><p>&emsp;&emsp;虎田家的成员们此刻都集中在家中客厅，等待接受审讯。趁着中途休息的间隙，虎田达荣偷偷跑到后院接了个电话，<br>&emsp;&emsp;“对对，今晚九点，在神社门口，你少废话！听我说的办！就这样，挂了”  </p><p>&emsp;&emsp;11  </p><p>&emsp;&emsp;夜晚九点，神社前。  </p><p>&emsp;&emsp;“哈哈哈，你这个愚蠢的警官，这都看不出这是个陷阱吗！”<br>&emsp;&emsp;不安的火光把虎田达荣的轮廓描绘得更加瘆人。<br>&emsp;&emsp;“就算刀山火海，我也要来看个究竟！”  </p><p>&emsp;&emsp;结实的木棍已高举过敢助的头顶，<br>&emsp;&emsp;“小儿科！”<br>&emsp;&emsp;敢助迅速转身，用拐杖击落了歹徒手中的木棍，却不知另一名歹徒已经恭候多时，<br>&emsp;&emsp;“哐”<br>&emsp;&emsp;敢助倒在地上，血液和脓水又开始蔓延，铁锈味混杂着恶臭，咕噜咕噜冒着气泡，紫色的蝴蝶挣脱污浊，轻盈地飞向空中。  </p><p>—————————  </p><p>&emsp;&emsp;病房外。<br>&emsp;&emsp;“诸伏警部，阿敢好像从刚刚开始眼球就一直动个不停，呼吸也不太平稳”<br>&emsp;&emsp;“可能是梦见自己正在追捕犯人吧”<br>&emsp;&emsp;“真是的，每次一办案就知道逞强，明明身体已经透支了也顾不上休息”<br>&emsp;&emsp;“不要太担心，医生也说了只是过劳睡过去了而已，睡够就没事了”  </p><p>&emsp;&emsp;“唉，但是诸伏警部，这次你和阿敢都要确定200%康复了才能出院哦！不然什么时候再倒下，我这个‘普通同事’可管不来！(♯｀∧´)”<br>&emsp;&emsp;坐在轮椅上的高明对着由衣无奈地笑了笑，<br>&emsp;&emsp;“好的^_^”  </p><p>—————————  </p><p>&emsp;&emsp;12  </p><p>&emsp;&emsp;“课长，我还是决定辞职了”<br>&emsp;&emsp;整个搜查一课此刻鸦雀无声，对话的声音虽小，但却清楚地传入每个人的耳内。<br>&emsp;&emsp;“上原，我已经打过招呼了，先把你调到文职部门冷静一下。你也不是第一天做警察了，同事殉职这种事说正常确实是太残忍了，但这必须是我们这里每一个人包括你在内都要有的觉悟，无论今天出意外的人是谁，我们警察的生活和工作都是要继续的！”<br>&emsp;&emsp;“警员证和配枪我就放在您桌面，需要我签字的离职文件我都已经签好交给综合课了，如果还有其他需要补充的资料，麻烦课长您联系我”<br>&emsp;&emsp;由衣转身离开课长办公室，回到工位上。<br>&emsp;&emsp;“上原，你真的考虑清楚了吗？好不容易当上的警察，就要这样轻易放弃吗？”<br>&emsp;&emsp;由衣没有回答，只是埋头清理自己工位上的个人物品。<br>&emsp;&emsp;“一直以来，感谢大家的栽培，再见”<br>&emsp;&emsp;由衣向同事们深深鞠了一躬，便捧着一个大纸箱，走出了搜查一课办公室的大门 。  </p><p>&emsp;&emsp;“真的考虑好了吗？”<br>&emsp;&emsp;“今天有找到阿敢的线索吗？”<br>&emsp;&emsp;“……”<br>&emsp;&emsp;“我先走了，一直以来感谢你的关照，诸伏警部”  </p><p>&emsp;&emsp;13  </p><p>&emsp;&emsp;桌面上摆满这五年来由衣和敢助共同追查到的线索笔记。<br>&emsp;&emsp;摊开绿色封皮的笔记本，由衣狠狠把“御厨贞邦”四个字划掉，本子上只剩下最后五个字了——  </p><p>&emsp;&emsp;流镝马射手  </p><p>&emsp;&emsp;由衣呆呆地看着，任由圆珠笔从手中滑落，<br>&emsp;&emsp;“啪嗒”<br>&emsp;&emsp;摔在地面。  </p><p>&emsp;&emsp;14  </p><p>&emsp;&emsp;松山咖啡，虎田义郎最喜欢帮衬的家庭餐厅。不枉费由衣这一个月来的蹲点跟踪，终于获得了这条线索。  </p><p>&emsp;&emsp;【行动记录：今天是行动的第一天，行动目标是接触虎田家的长子义郎。】  </p><p>&emsp;&emsp;由衣要了杯热咖啡，望着窗外，逐渐走神。  </p><p>&emsp;&emsp;“请问是…上原小姐？”<br>&emsp;&emsp;由衣吓了一跳，抬起头，虎田义郎的脸猝不及防出现在眼前。<br>&emsp;&emsp;“呃…诶…我是…请问，我们认识吗？”<br>&emsp;&emsp;“啊，抱歉，自我介绍一下，我是住在你隔壁村的虎田家的义郎”虎田义郎的脸微红，“我们小时候见过，但您可能不记得了，是我冒昧了，抱歉”<br>&emsp;&emsp;“没关系没关系，真没想到呢，这么久没见面，虎田先生竟然还记得”<br>&emsp;&emsp;“那，那是因为…”虎田义郎不好意思地别开目光，“上原小姐的外貌实在是太出众了”<br>&emsp;&emsp;“哈哈哈，虎田先生真的是，太会夸人了”由衣的声音抬高了几度，但她的眼睛早就忘记怎么笑了。  </p><p>&emsp;&emsp;“先告辞了，今天和上原小姐聊天很开心，下次见”<br>&emsp;&emsp;“我也是，那么有空电联”<br>&emsp;&emsp;由衣转过身，握着手机的手不禁收紧，虎田义郎的联系方式实在是意外收获。  </p><p>&emsp;&emsp;15  </p><p>&emsp;&emsp;【行动记录：今天是与虎田义郎的第五次见面，目前我的试探行为暂未引起他的怀疑，且他对我的好感如我所料是有增无减。根据之前调查的线索来看，虎田家除了义郎外，还有一个孩子名叫繁次，未婚，平日足不出户，出门也是往深山里面跑；龙尾家有一个叫龙尾景的孩子，已婚，妻子名叫凌华；龙尾康司则是入赘的女婿，已婚丧偶。综上，虎田义郎是最好下手的对象。】  </p><p>&emsp;&emsp;“抱歉，上原小姐，让您久等了”<br>&emsp;&emsp;虎田义郎迟到了。<br>&emsp;&emsp;“没关系的，坐吧，看看想吃什么，今天我请客”<br>&emsp;&emsp;“那怎么好意思呢，明明是我迟到了，应该由我来补偿你的”<br>&emsp;&emsp;简单点了几份菜，还不算太熟的二人陷入了沉默。<br>&emsp;&emsp;由衣正低头搅拌着杯中的咖啡，修长纤细的手指搭配着优雅随性的动作，直让虎田义郎挪不开眼。  </p><p>&emsp;&emsp;“很少见虎田先生迟到呢”由衣低垂着眼，漫不经心地说道。<br>&emsp;&emsp;“啊，是啊，出门前又被家里老子啰嗦了一通”<br>&emsp;&emsp;“啰嗦？”由衣拿起咖啡杯送到嘴边，眼睛顺势抬起直视虎田义郎。<br>&emsp;&emsp;虎田义郎不好意思地避开了由衣的目光，<br>&emsp;&emsp;“说我一天到晚就知道往外瞎跑，这样散漫的性格以后怎么继承家业…”<br>&emsp;&emsp;由衣的视线并没有移开。<br>&emsp;&emsp;“还有就是…催我赶紧娶媳妇安定下来…才像话…”<br>&emsp;&emsp;声音越来越小，最后这句分明是讲给由衣听的。  </p><p>&emsp;&emsp;由衣放下手中的杯子，大拇指轻轻拭去杯沿的口红印，<br>&emsp;&emsp;“那么，虎田先生，你是怎么想的呢？”  </p><p>&emsp;&emsp;虎田义郎倒吸了口凉气，红晕渐渐攀上耳根，双手紧握在腿上，空气安静得只剩下他急促的心跳。  </p><p>&emsp;&emsp;“我！”  </p><p>&emsp;&emsp;“抱歉久等了，这是你们点的菜品”  </p><p>&emsp;&emsp;虎田义郎挫败地叹了叹气。  </p><p>&emsp;&emsp;“虎田先生，你先说完吧”<br>&emsp;&emsp;由衣的目光回到眼前的餐巾上，双手正一丝不苟地把餐巾摊开、铺平。  </p><p>&emsp;&emsp;“如果…如果对象是上原小姐的话，我会很乐意…”  </p><p>&emsp;&emsp;“先吃吧，等一下菜都凉了”  </p><p>&emsp;&emsp;16  </p><p>&emsp;&emsp;沉重古怪的气氛笼罩着二人的餐桌，一餐饭下来，虎田义郎一次都没抬起头。  </p><p>&emsp;&emsp;“真是把我吓到了呢，虎田先生”由衣露出了和平常一样爽朗的笑容，“没想到这么直接，我可以算作求婚告白吗？”<br>&emsp;&emsp;“我，我是真心喜欢上原小姐的，希望你能考虑一下”<br>&emsp;&emsp;“我会给你答复的”  </p><p>&emsp;&emsp;二人在餐厅门口道别，转身的一瞬，由衣的笑容即被阴暗吞噬。  </p><p>&emsp;&emsp;【行动记录：与虎田义郎第五次见面并被求婚，对方貌似急需一段婚姻以建立稳重、威严、和睦的下任家主形象。我明白结婚是搭上下半生的豪赌，但如果甲斐巡警的死真的与虎田或龙尾家有关，这将是我唯一且最后一次接近真相的机会；相反，万一目的暴露，或实在难以忍受无情之人，在这豪门中孤立无援的我，将如水中浮萍，最终无声地坠入深渊。】  </p><p>&emsp;&emsp;17  </p><p>&emsp;&emsp;“伏惟皇大神宫，并天地诸神，共鉴此盟。  </p><p>&emsp;&emsp;今结夫妇之契，互敦和睦，秉以诚心，  </p><p>&emsp;&emsp;重家室之和，承神祇之祐，誓永偕多福。  </p><p>&emsp;&emsp;谨此誓上。  </p><p>&emsp;&emsp;“夫，虎田义郎”  </p><p>&emsp;&emsp;“妻，由衣”  </p><p>&emsp;&emsp;18  </p><p>&emsp;&emsp;大喜之日恰逢暴雨，由衣的双眼也轻轻蒙上一层水雾。  </p><p>&emsp;&emsp;礼乐如雀鸣般刺耳，神酒如硫酸般烧喉，被白无垢束缚的由衣，正与貌合神离的丈夫对拜。正如“白无垢”于神道教的寓意——“洁净”、“新生”，纯白的布料，正悄然无息地被危险的计谋染成血红色；厚重的华服，如毒蛇一般攀上由衣的脖子、脸颊，要把她掐死、捂死，要让她的意志碎成沙石。  </p><p>&emsp;&emsp;礼毕，由衣又被佣人催促着去更换宴饮的和服，虎田义郎和亲戚们则负责招待亲友，落单的由衣暂且松了口气。  </p><p>&emsp;&emsp;院子的树林边，由衣瞥见一个熟悉的身影。  </p><p>&emsp;&emsp;“诸伏先生”<br>&emsp;&emsp;由衣的声音微微颤抖。<br>&emsp;&emsp;“由衣啊，不可以哭”<br>&emsp;&emsp;由衣紧紧揣实拳头。<br>&emsp;&emsp;“陷之死地而后生，置之亡地而后存。既然你做出了这个选择，唯有背水一战，现在还不是哭的时候！”<br>&emsp;&emsp;“阿敢…找到了吗…”<br>&emsp;&emsp;“抱歉，还没有”  </p><p>&emsp;&emsp;“夫人，宴席快要开始了”  </p><p>&emsp;&emsp;“诸伏先生，再见了”<br>&emsp;&emsp;“祝你一切顺利”  </p><p>&emsp;&emsp;望着由衣渐行渐远的身影，高明的眼里混杂着焦虑和忧伤。  </p><p>&emsp;&emsp;“用警察的方法，是找不到敢助君的…”高明喃喃自语。  </p><p>&emsp;&emsp;19  </p><p>&emsp;&emsp;【行动记录：嫁入虎田家中已经一个月，虎田义郎、繁次，龙尾康司、景、绫华，五位看起来是非常要好的朋友，已确认甲斐先生遇难当天，除龙尾景以外的四人均在流镝马骑射比赛的观赛台。检查过虎田义郎经常活动的书房和卧室，暂未发现有意义的线索；曾经三次在虎田义郎面前提起甲斐玄人的名字，但话题每次都是草草带过，不愿意多说，看起来他是有所隐瞒。】  </p><p>&emsp;&emsp;天蒙蒙亮，虎田繁次背着铁铲蹑手蹑脚从后门溜走，鬼鬼祟祟，东张西望，足迹逐渐消失在树丛中，冰冷的紫色视线随即收回，木门静静关上。  </p><p>&emsp;&emsp;确认过全家都还在睡梦中，由衣潜入了虎田繁次的“秘密基地”。<br>&emsp;&emsp;陈旧的门锁三两下就解开了，昏暗简陋的房子里只有几个书架和一套桌椅，各式各样的藏宝图散落在桌面和地板，抽屉里快要翻烂的笔记本上歪歪扭扭地写满寻宝笔记，书架顶端积灰的纸箱之间，银色的铁盒格外刺眼——生锈凹陷，却一尘不染。<br>&emsp;&emsp;“空的？它原来装着什么？”  </p><p>&emsp;&emsp;20  </p><p>&emsp;&emsp;早餐时间，虎田繁次带着一身泥偷偷溜进家门，又被家主大骂一顿。  </p><p>&emsp;&emsp;“母亲，等一下我要去陪阿景练习骑射”<br>&emsp;&emsp;“我还没见识过呢，义郎先生可以带上我吗？”<br>&emsp;&emsp;虎田达荣瞪了由衣一眼“你的家务做好了吗？”<br>&emsp;&emsp;由衣赶紧扭过头，用祈求的眼神看向虎田义郎，<br>&emsp;&emsp;“没关系啦母亲，由衣小姐已经很努力了，今天就放过她吧”<br>&emsp;&emsp;“义郎先生…”<br>&emsp;&emsp;由衣轻轻握住虎田义郎的手，水灵灵的眼睛牵动着他的心跳。  </p><p>&emsp;&emsp;“甲斐巡警就是从这里掉下悬崖的”<br>&emsp;&emsp;由衣自言自语，混沌的眼神再蒙上一片阴影。  </p><p>&emsp;&emsp;“由衣小姐，那里很危险哦，赶紧过来这边吧”<br>&emsp;&emsp;虎田义郎的手悬在半空，再往前一点就能抓住由衣的手了，但他没有。<br>&emsp;&emsp;“嗯”<br>&emsp;&emsp;由衣主动牵住他的手，走回骑射场边。<br>&emsp;&emsp;一道电流随即贯通虎田义郎全身，脸红得像熟透的苹果。<br>&emsp;&emsp;“不是吧义郎，你都结婚一个多月了，怎么还像刚谈恋爱那样啊”，龙尾景和龙尾绫华打趣道。<br>&emsp;&emsp;由衣也装作一副不好意思的样子给虎田义郎解围。  </p><p>&emsp;&emsp;“之前就听我先生经常提起龙尾先生的骑射技术了得，现在亲眼所见，真是令人叹为观止呢”<br>&emsp;&emsp;“哪有哪有，夫人过奖了”<br>&emsp;&emsp;“是令尊教您骑射的吗？他肯定很为您骄傲吧”<br>&emsp;&emsp;“呃…唔…不是…”<br>&emsp;&emsp;空气顿时凝固，由衣的话像利剑架在三位发小的脖子上，只剩下沉重的心跳声在求救。<br>&emsp;&emsp;“是甲斐先生教的啦，对吧，阿景”，龙尾绫华第一个出来打破沉默，脸上带着尴尬的笑容。<br>&emsp;&emsp;“十分抱歉，真没想到竟然是甲斐先生教的，但真是造化弄人啊，我之前就听闻那位先生的死因就是在流镝马骑——”<br>&emsp;&emsp;“够了由衣小姐，不要再提了！”<br>&emsp;&emsp;虎田义郎罕见地大声呵斥。<br>&emsp;&emsp;“抱，抱歉义郎先生，我——”由衣不知道从哪里挤出了几滴眼泪，“原谅我，我真的不会再提起这件伤心事了”，轻轻握住虎田义郎的手，看起来十分真挚。<br>&emsp;&emsp;“抱歉，是我语气重了”虎田义郎最擅长的就是投降。  </p><p>&emsp;&emsp;“那么今天就到此为止吧，我和绫华先回去了”<br>&emsp;&emsp;“嗯，一路小心”<br>&emsp;&emsp;在由衣的帮忙下，龙尾景正专注地整理马鞍，全然没察觉到，在他身后，也就是由衣的前方，龙尾绫华神神秘秘地把一本蓝色封皮的线圈笔记本塞到虎田义郎手中。  </p><p>&emsp;&emsp;21  </p><p>&emsp;&emsp;由衣从虎田繁次的“秘密基地”里偷走了一张还没使用过的藏宝图。  </p><p>&emsp;&emsp;“故弄玄虚”<br>&emsp;&emsp;对照着藏宝图和手机地图，由衣很快就破译出全部路标的具体位置。  </p><p>&emsp;&emsp;第二天，趁着家里没人，虎田繁次又窝在“秘密基地”搞研究，由衣早早完成家务就出发“寻宝”了。  </p><p>&emsp;&emsp;按着藏宝图上路标的顺序，在树林里摸索。<br>&emsp;&emsp;“今年骑射还是阿景吗？”<br>&emsp;&emsp;“别吧，他的技艺都赶上那条子了”<br>&emsp;&emsp;“这不断兄弟们财路嘛”<br>&emsp;&emsp;阵阵笑声此起彼伏。<br>&emsp;&emsp;由衣躲在树后安静地听着，仔细辨认说话者的音色。  </p><p>&emsp;&emsp;“喂，让你们做的那件事做得怎样了”<br>&emsp;&emsp;全场瞬间肃静，<br>&emsp;&emsp;“虎，虎田夫人…”<br>&emsp;&emsp;“阿景他，很快就觉察到靶子被挪动了”<br>&emsp;&emsp;“蠢货！”虎田达荣一个巴掌扇下去。<br>&emsp;&emsp;“一件小事都做不好，一天到晚就知道跟我说钱，钱，钱，都被你们败光了！”<br>&emsp;&emsp;没有人敢吭声。虎田达荣随意吩咐几句，就匆匆离开了。  </p><p>&emsp;&emsp;目睹了一切的由衣，衣服被因紧张产生的汗水浸透，不安的神色在冰冷的紫色眼眸中晃动，嘴角却久违地遵循心中的意愿微微上扬。  </p><p>&emsp;&emsp;22  </p><p>&emsp;&emsp;【行动记录：嫁入虎田家中已经两个月。自上次在树林中偶然碰见虎田达荣与邻村不明人士聚会后已经过去半个月，暂时可以肯定虎田达荣暗中与邻村合谋，开展与流镝马骑射有关的赌博活动，但暂时不清楚赌局的具体内容。关于蓝色的线圈笔记本，虎田义郎不愿意透露任何相关内容，且笔记本由他随身携带或锁在私人保险柜中，笔记本内的内容有待查证。】  </p><p>&emsp;&emsp;半夜两点，冰冷的月光照进卧室，照得由衣的脸色愈加苍白，眼睛中只剩下一潭死水，即使沉入巨石，也无法激起半点涟漪。  </p><p>&emsp;&emsp;“光…”<br>&emsp;&emsp;由衣惊讶地看着躺在身边的男人。<br>&emsp;&emsp;“有声音…”<br>&emsp;&emsp;虎田义郎面容扭曲，嘴里吐出几句梦话。  </p><p>&emsp;&emsp;早上，虎田义郎脸色惨白，额头蒙了一层薄汗，双手紧紧揣着被单。<br>&emsp;&emsp;“义郎先生你面色好差，发生什么了？”<br>&emsp;&emsp;由衣像蛇一样盯着眼前的猎物，说话的语气竟可以透露着忧虑。<br>&emsp;&emsp;虎田义郎连忙反驳，<br>&emsp;&emsp;“我没有！不是我做的！”虎田义郎摇头否认，双手胡乱挠抓头皮。<br>&emsp;&emsp;“义郎先生！冷静点！”<br>&emsp;&emsp;由衣顺势把虎田义郎揽在怀中，眼睛化为冰冷坚硬的紫宝石，娇嫩的肌肤贴近面庞，冰冷的气息略过耳廓，<br>&emsp;&emsp;“告诉我，你梦见什么了”<br>&emsp;&emsp;声音空灵，似美杜莎在胁迫。<br>&emsp;&emsp;怀中的猎物顺应本能要逃脱石化的诅咒，但这都是无用功，蛇形的发丝将他缠绕，捆绑，<br>&emsp;&emsp;“什么是光？又听见了什么声音？”<br>&emsp;&emsp;虎田义郎拼命要逃避毒蛇的目光，终于聚集起全身所剩无几的力量，一把推开由衣，<br>&emsp;&emsp;“抱，抱歉”<br>&emsp;&emsp;连爬带跑，逃出美杜莎祭奠的神坛。<br>&emsp;&emsp;由衣慢条斯理地收拾卧室的被铺，整理好着装，循着虎田义郎的脚步，来到餐厅用早餐。  </p><p>&emsp;&emsp;虎田义郎心不在焉地往嘴里灌稀饭，目光游离找不到聚焦点。<br>&emsp;&emsp;“我吃完了，有急事去康司那边一趟，午饭不用等我了”  </p><p>&emsp;&emsp;由衣带着虎田义郎的外套追出门外，却只看到偷偷溜回家的虎田繁次——手中紧紧握着那本蓝色的线圈笔记本。  </p><p>&emsp;&emsp;23  </p><p>&emsp;&emsp;狂风忽至，黑云压顶，肆意的爪牙撕裂绿幕，狂舞的砂石与暴雨作伴。  </p><p>&emsp;&emsp;厚重的云层如高墙倾倒，一点点旋转，旋转，旋转，增殖出畸形的触手与山谷接吻，掠夺不属于它的一切。  </p><p>&emsp;&emsp;但没关系，高耸的山峰自会切断龙卷风的去路，并将它拦腰截断，它掠夺的一切都将被迫悉数奉还。  </p><p>&emsp;&emsp;24  </p><p>&emsp;&emsp;龙卷风渐渐平息，厚重的云层随风散开，枯枝烂叶埋入泥土化作养分，漫天尘土安静回到大地的怀抱。<br>&emsp;&emsp;天地万物最终归位，汇成一股温热的涓流，从敢助的眼角滑落。  </p><p>&emsp;&emsp;敢助缓缓睁开眼睛，昏暗的房间，陌生的天花板，门外人来人往的脚步声，以及手边一阵阵平稳的鼻息。  </p><p>&emsp;&emsp;由衣就这样趴在敢助的病床边睡了一宿。他的手背小心翼翼地划过由衣的脸颊，温润的触感是真实的，那么梦中的场景也是吗？  </p><p>&emsp;&emsp;尽量轻手轻脚地坐起身，却还是惊动了床边熟睡的精灵。  </p><p>&emsp;&emsp;“诶？阿敢，你终于醒啦？我去叫医生”<br>&emsp;&emsp;“不要！”<br>&emsp;&emsp;由衣正准备站起身，肩膀却被敢助按住，下一秒，如蜻蜓轻点湖面，涟漪在二人的唇间绽开。<br>&emsp;&emsp;无法否认这是由衣期待已久的画面，但突然其来的亲吻还是把她吓坏了，下意识想要推开，按到敢助胸口的双手却被他一手握住。<br>&emsp;&emsp;无论是施加在肩膀上还是手上的力量，都不至于重到令由衣无法挣脱，但由衣会用动弹不得来形容此刻，任由热气与红晕蔓延至全身。  </p><p>&emsp;&emsp;直到羞耻的水声把他们打断，青涩的眼神对碰上，又悄悄躲开，方才的画面和触感在脑海中还未消散。<br>&emsp;&emsp;“那个…”敢助率先打破沉默，“不是普通同事，是什么意思”<br>&emsp;&emsp;由衣惊讶地瞪大眼睛，将信将疑地看着敢助，<br>&emsp;&emsp;“阿敢，你又想捉弄我！”<br>&emsp;&emsp;“不，不是啦！那种事情，你不直接说明白，我怎么会懂”<br>&emsp;&emsp;与刚刚的热烈冲动相比，此刻敢助感觉快要逃跑了。<br>&emsp;&emsp;由衣心中早已春光烂漫，嘴角却勾起不怀好意的笑容，<br>&emsp;&emsp;“本来就不是普通同事呀，您是我领导，我是您下属，我们是上下级关系，并不普通哦”<br>&emsp;&emsp;说完，得意洋洋地别开脸。  </p><p>&emsp;&emsp;“啾”一个吻落在由衣左脸，她立刻捂住被吻的位置扭头看向敢助，<br>&emsp;&emsp;“干什么啦！”<br>&emsp;&emsp;“啾”又一个吻落在由衣右脸。<br>&emsp;&emsp;“不说吗？”<br>&emsp;&emsp;从额头一路到鼻尖，由衣不知何时已经紧紧抓住敢助的手，身体忍不住地颤抖，<br>&emsp;&emsp;“哇啊啊，好了啦！”由衣胡乱抓起敢助的手挡住自己通红的脸。  </p><p>&emsp;&emsp;敢助脸上露出许久不见的真挚的笑容，被当作挡箭牌的手轻轻托住由衣的面庞，  </p><p>&emsp;&emsp;“抱歉，‘再也不会让你遇到危险了’的话作为警察真的很难说啊，但是，我不会再让你做违背本心的事了，由衣”  </p><p>&emsp;&emsp;敢助眼内如大海般的深情不禁涌出，眼前爱人的全部的所有，都被他包容进心底的宝盒中。  </p><p>&emsp;&emsp;“阿敢，我喜欢你”<br>&emsp;&emsp;在温柔的包裹下，由衣终于鼓起勇气，说出这句尘封在心底的话语。  </p><p>&emsp;&emsp;“我也喜欢你，由衣”  </p><p>&emsp;&emsp;海浪翻腾拍打到岸石上，像是经历了坎坷的征途，终于到达终点。  </p><p>&emsp;&emsp;25  </p><p>&emsp;&emsp;“5床的大和敢助先生，和7床的诸伏高明先生今天可以出院了。”<br>&emsp;&emsp;“真的吗医生？真的不用再检查多一次吗？”<br>&emsp;&emsp;“呃，嗯嗯，上原女士，两位先生这两天已经反反复复做过五次检查了，真的可以出院了”医生的额头不禁蒙上一层薄汗。  </p><p>&emsp;&emsp;“好啦由衣，都说了已经没问题了”<br>&emsp;&emsp;“敢助君，备豫不虞，古之善教也”<br>&emsp;&emsp;“高明，你还好意思说我？”<br>&emsp;&emsp;“好啦你们两个都一样，不要说别人！”  </p><p>&emsp;&emsp;三人向医生道谢后，由衣气鼓鼓地提起两个人的行李就往科室外走。<br>&emsp;&emsp;敢助急忙跟上抢过行李，安慰由衣消消气。<br>&emsp;&emsp;“高明！你赶紧自己拿回自己的行李！”<br>&emsp;&emsp;“哦”<br>&emsp;&emsp;眼前二人的互动气氛之微妙自是逃不过高明的眼睛。  </p><p>&emsp;&emsp;“喂敢助君，你今天笑得好恶心，你和‘普通同事’是不是发生了什么？”  </p><p>&emsp;&emsp;“高明！”  </p><p>&emsp;&emsp;“好啦你们两个，一人少一句啦”  </p><p>&emsp;&emsp;春去冬来，斗转星移，长野的明天又将继续。  </p><p>END</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">【敢由+高/HE/ooc预警/关于m28之后的事情/剧情完全捏造】“如果是阿敢呢，如果只剩下一个人的话，你会怎么做？回答我！”只剩下一个人的话，谁又能全身而退？因为想写由衣嫁入虎田家之后的故事，于是有了这篇文。</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="敢由" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/%E6%95%A2%E7%94%B1/"/>
    
    <category term="m28" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/m28/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>【敢由】想要永远在一起</title>
    <link href="https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/06/30/%E6%83%B3%E8%A6%81%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7/"/>
    <id>https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/06/30/%E6%83%B3%E8%A6%81%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E5%9C%A8%E4%B8%80%E8%B5%B7/</id>
    <published>2025-06-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-06-29T16:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;因为认识了很久很久，逐渐模糊了友情和爱情的边界。当二人默契地迁就对方的工作生活习惯，在对方最无助的时刻挺身而出，也已经忘了去辨认这是义气还是偏爱。  </p><p>&emsp;&emsp;敢助和由衣已经认识二十多年了，从情窦初开时被甲斐巡警打趣，再到10个月前暧昧的心情即将呼之欲出，最终等待他们的结果却是生离死别，即使残缺的心灵与残缺的身体终究迎来破镜重圆，却好像总是到不了一个适合讨论儿女情长的时刻。  </p><p>&emsp;&emsp;未宝岳的案件终于结束了，敢助、由衣和高明三人被上级强制要求休假一周——  </p><p>&emsp;&emsp;“普通同事…不是普通同事…”<br>&emsp;&emsp;说是放假，但敢助的大脑却始终没有停止过运转，<br>&emsp;&emsp;“什么意思啊…”<br>&emsp;&emsp;比杀人案更令人费解。  </p><p>&emsp;&emsp;“哔——哔——”是汽车鸣笛声，敢助把头探出窗外看，是由衣，<br>&emsp;&emsp;“大中午的干嘛呀，不是让你休息吗！”<br>&emsp;&emsp;“阿敢不也没有休息嘛！快下来啦，陪我出去一趟嘛～”<br>&emsp;&emsp;“真拿你没办法”<br>&emsp;&emsp;随意扎起凌乱的头发，抓起那件在雪山遭难无数次的绿色大衣，就这样出门了。  </p><p>&emsp;&emsp;“喝咖啡吗？”<br>&emsp;&emsp;“怎么休假也要喝你泡的难喝的咖啡”<br>&emsp;&emsp;“那你别碰”<br>&emsp;&emsp;但敢助早就打开杯盖一口气喝下了半杯。  </p><p>&emsp;&emsp;“你还没说要去哪呢”<br>&emsp;&emsp;“百——货——，阿敢那件绿色大衣不是已经被折磨得不成人样了吗，连衬里都开线了，刚好趁休假去买件新的”<br>&emsp;&emsp;“确实啊…但你怎么看到衬里开线啦？我也是前几天——”敢助像是突然想到什么，赶紧闭上了嘴，脸上温度逐渐升高。<br>&emsp;&emsp;当然是你抱着我的时候我看见了！！！那个惊险的夜晚的场面再次浮现在由衣眼前，雪夜的寒冷，爆炸的声音，汽油的味道，大衣的线头，敢助的气息，一切都清晰围绕在由衣身边——包括像尖刺般直插由衣心脏的车内的对话。  </p><p>&emsp;&emsp;“阿敢你看这件大衣就很不错吧！”<br>&emsp;&emsp;“和刚刚那件没什么不同吧”<br>&emsp;&emsp;“非常不同好不好，刚刚那件的毛是黑白间色的，这件是深褐色和白色…那件好像也很好看诶”<br>&emsp;&emsp;由衣挽着敢助的手臂穿梭在各式各样的服装模特之间，乐此不疲地“鉴赏”每一件男款大衣。  </p><p>&emsp;&emsp;敢助要跟上由衣的速度并不困难，但他的目光一直放在由衣挽着自己手臂的手上。这个动作不能算作十分亲密，但是每当由衣的手覆上他的手臂，他的世界便瞬间平静下来，温暖的涌流驱散被冰雪覆盖的极寒，希望时间可以永远定格在这一刻。  </p><p>&emsp;&emsp;由衣站在一件蓝色大衣前，许久不说话。<br>&emsp;&emsp;“怎么了？这件衣服不好吗？”<br>&emsp;&emsp;“唔…不是…”，由衣扶着额，身体有些摇晃。<br>&emsp;&emsp;“喂！你怎么了？”<br>&emsp;&emsp;敢助急切地扶着由衣的肩膀，让她的身体往自己胸前靠。<br>&emsp;&emsp;“抱歉…稍等一下…一下就好…”  </p><p>&emsp;&emsp;喫茶屋角落的卡座上，面色发白的由衣靠在敢助的肩膀上。<br>&emsp;&emsp;“您点的热姜茶”<br>&emsp;&emsp;冒着白雾的姜茶传来阵阵香气。<br>&emsp;&emsp;“诶…我不要喝姜茶！”<br>&emsp;&emsp;“你看你出来走两步就晕倒，肯定是放假在家也没好好吃饭休息吧”<br>&emsp;&emsp;敢助句句是责备，却难掩温柔的语气和心痛的心情。<br>&emsp;&emsp;“我要喝苹果红茶！”<br>&emsp;&emsp;“不可以”<br>&emsp;&emsp;“喝一杯姜茶，换一壶苹果红茶”<br>&emsp;&emsp;“两壶姜茶”<br>&emsp;&emsp;“啊——不行！我晕倒了”<br>&emsp;&emsp;“快起来，现在温度正合适，赶紧喝了”<br>&emsp;&emsp;“起不来了”<br>&emsp;&emsp;“哪有像你这样每次一生病就撒娇的”<br>&emsp;&emsp;“苹果红茶”<br>&emsp;&emsp;“知道啦，赶紧把姜茶喝了”<br>&emsp;&emsp;由衣笑嘻嘻地把姜茶一饮而尽，脸色也稍微红润起来。  </p><p>&emsp;&emsp;“还能开车吗？不行就打车好了”<br>&emsp;&emsp;“多亏了苹果红茶”<br>&emsp;&emsp;敢助苦笑着看由衣得意的表情，这样的场景在他三十五年的人生中数不清出现过多少次，每次都像这样，敢助不会与这位小六岁的妹妹计较——  </p><p>&emsp;&emsp;妹妹，吗？敢助的心沉了一下。<br>&emsp;&emsp;是啊，当我呼唤“由衣”时，她在我眼中就是那个永远长不大的小女孩，当我称呼她为“上原”，则仅仅当她是一个普通的同事——如果抛开青梅竹马和上下级关系的“上原由衣”本人呢？一直以来我是怎么看待的呢？  </p><p>&emsp;&emsp;“如果我说，不是普通的同事呢！”  </p><p>&emsp;&emsp;不久前的一句话再次充斥敢助的脑海。  </p><p>&emsp;&emsp;仅仅是青梅竹马的话，我不应该祝福她的婚姻吗？仅仅是普通同事的话，我还会产生绝对要接住她的决心吗？  </p><p>&emsp;&emsp;蔽日的乌云悄悄散开，明媚的阳光撒在专心驾驶的由衣身上，一切是那么地宁静——从来都如此，有由衣在的地方，是独属敢助的乌托邦。  </p><p>&emsp;&emsp;“上原…”<br>&emsp;&emsp;“嗯？叫我吗？”<br>&emsp;&emsp;“由衣”，敢助的目光无处安放，“抱歉，我不会再留下你一个人了”<br>&emsp;&emsp;“诶…诶？！”由衣愣住了。<br>&emsp;&emsp;“看…看路啊笨蛋！”<br>&emsp;&emsp;一个急刹，车子算是保住了。<br>&emsp;&emsp;“什么意思啊，突然，突然说的什么话啊！”由衣的脸烫得像被火烧着了一样。  </p><p>&emsp;&emsp;“所以说啊，就是，希望由衣可以一直，永远，陪在我身边…”  </p><p>&emsp;&emsp;像山一样稳坐不动地等待也没什么不好，  </p><p>&emsp;&emsp;“我也…”  </p><p>&emsp;&emsp;不过趁感情仍然炙热时转化为像风一样的行动也是必不可少。  </p><p>&emsp;&emsp;“想和阿敢永远在一起！”  </p><p>&emsp;&emsp;过了今天，又约定明年，年复一年的默默陪伴，他们之间早已不需要再多的前言。  </p><p>&emsp;&emsp;敢助的右手轻轻扣在由衣的后脑勺，心与心之间的距离也在逐渐靠近，二人似乎早已把这一幕在脑海里演练了成千上万次，但当真实的爱人的双唇在此刻相触，如此令人心动触电地交换对方的气息，却是如假包换的第一次。  </p><p>&emsp;&emsp;像夏日祭的绚丽烟花在夜空绽放，春风拂过冰封的溪流盼来复苏，持之以恒的水珠终于击穿石头。  </p><p>&emsp;&emsp;“从今往后的每一天，都能有现在一半的幸福就好了…”<br>&emsp;&emsp;“仅仅是这样就足够了吗？你肯定会变着法子撒娇的吧”  </p><p>&emsp;&emsp;“只对着阿敢”<br>&emsp;&emsp;“只对着我”  </p><p>&emsp;&emsp;异口同声的约定，鼻尖相抵的亲密，一切的残缺在此刻修补完好，从今天开始，是作为情侣的大和敢助和上原由衣。</p><p>END</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">【敢由/ooc可能/剧情完全捏造/是HE/m28之后的小续集】“表白的话，感觉会有点尴尬，但如果这次也不表白的话，又感觉会后悔一辈子”</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="敢由" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/%E6%95%A2%E7%94%B1/"/>
    
    <category term="m28" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/m28/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>刹那间，四季轮转</title>
    <link href="https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/06/27/%E5%88%B9%E9%82%A3%E9%97%B4-%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%BD%AE%E8%BD%AC/"/>
    <id>https://deermeeee.github.io/MYHOME/2025/06/27/%E5%88%B9%E9%82%A3%E9%97%B4-%E5%9B%9B%E5%AD%A3%E8%BD%AE%E8%BD%AC/</id>
    <published>2025-06-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2025-06-26T16:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我从黑夜中感受到你的视线，是那个方向，我确信。  </p><p>雪虐风饕之下，我快要被淹没，只剩你滚烫的目光是我唯一的终点。  </p><p>纵身一跃，没关系的，我告诉自己没关系的，就像小时候一样，当我破除恐惧，睁开双眼，映入视线的唯一一幕必定是你张开的双臂和担忧的神情。  </p><p>你又接住我了，心与心的距离逐渐贴近，直至无限趋近于零，我才尝试相信，我的心还在跳动。  </p><p>我不禁收紧环抱着你的双臂，贪恋你同样急促的心跳，自顾自地用它来填补我内心的空缺。  </p><p>终于你没再丢下我一个人，锈蚀的齿轮，冰封的流水，停滞的时间再次启动向前。  </p><p>是你坚实的怀抱给予我放下过去的决心，这一次我要与你并肩前行。  </p><p>—————————  </p><p>我在黑夜中寻找你的身影，就在前方，我确信。  </p><p>车子的速度再快点吧，再快点，我就要看见你了。  </p><p>枪声再次响起，夹杂着还有引擎声、风声，在我耳边呼啸而过，甚至粗暴地要入侵我的大脑。  </p><p>管不着了！终于确认了你的坐标，我视线的唯一落点，此外的事物无法令我分神。  </p><p>站起来吧，克服左腿的无力，在颠簸中稳住身体，只有这样才能接住她，即使再失去一条腿也无所谓，我要确保她一定是毫发无伤的。  </p><p>这一次，我要用我的双手，亲自把你留住。  </p><p>你终于回到我的怀中，这瘦小的身躯，必定因为我而承受过太多不必要的苦难，如何能把这些苦难全部传递给我，由我来替你消受。  </p><p>这一刻能不能再停留一阵，我还不知应如何弥补怀中这颗真挚的心。  </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">m28里敢由拥抱的场面就是我的耶路撒冷（豹豹猫猫！！！），于是有了这篇情感流，感谢阅读🥹</summary>
    
    
    
    <category term="同人" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/"/>
    
    
    <category term="敢由" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/%E6%95%A2%E7%94%B1/"/>
    
    <category term="m28" scheme="https://deermeeee.github.io/MYHOME/tags/m28/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
